點解歐洲內陸機可以平到咁?

單程巴塞飛倫敦都係百幾蚊港紙..

岩岩睇過下，直航900幾 轉機都要500幾wo

有咩

懷疑美元睇錯港紙

上個月倫敦飛阿姆斯特丹，來回連20kg行李，HKD$780！平過Euro Star，又快過撘巴士

試過係milan飛paris 140港錢

最平9歐 挪威飛華沙 壞人air

以前係德國讀書，女朋友係英國讀，每個月飛一次揾佢都係搭Ryan air，百幾蚊港紙一程

試下ryan air瑞典飛波蘭100港紙連行李 仲平過瑞典坐車去機場
不過個機場同時間都閪到爆

因為行李成300幾蚊

可能utilisation唔夠

馬德里即日來回Majorca
來回連埋稅都係210港紙

EXCHANGE果陣飛附近都係1X-26歐左右 果陣1:8.3 最貴既來回係飛2個鐘去冰島 1100

凈係BACKPACK 個個星期都會飛一次周圍玩
返到香港覺得飛台灣都好貴

十幾歐真係

真係好抵
澳洲貴到呢

點解歐洲明明係國際航線都叫內陸機？
香港飛俄羅斯係咪都係內陸機呢咁
倫敦去巴塞仲要隔個海？？？

Time cost going to airport and leaving
Less conformable than train

澳洲真係貴，歐洲來回先等於澳洲單程

無知一問歐盟國家入境要唔要排隊睇護照

利申真鄉下仔

用好似e道嘅嘢

神根區內冇出入境檢查
不過理論上出禁區前要過海關
但係咁耐以嚟剩係試過一次有關員守住度門 一個一個檢查

去過歐洲未
神根區內冇邊界檢查
冇出入境就計內陸機啦
不過樓豬巴塞飛倫敦都叫內陸機就比較on9

人地叫歐洲內陸機
有乜問題

Ryanair? 又要visa stamp又要喺外國印boarding pass好l煩

Eurostar只係£39咋喎，仲平過去比利時

佢個stockholm機場完全唔係喺stockholm，但係程coach仲平過搭arlanda express

去過歐洲咁威威？
下次去可唔可以去歐洲啲機場影低佢地「內陸機」三隻中文字畀小弟見識吓？

我係質疑緊內陸機個定義
尤其佢字面解點都唔關出入境事？
如果你淨係飛過中國內陸線因而理解內陸線=唔駛出入境咁我冇嘢好講
所有A係B唔代表所有B係A
我個人認為內陸機最近似domestic flights 而唔係"flights without border checks" if this term even exists

再講
歐洲50國
得一半係歐盟 /神根
唔知點解可以概括歐洲航班為內陸機

仲唔明你咁撚執著把撚咩

讀下HISTOR先啦傻尻
人地歐盟成立就想歐洲一體化
FREE MOVEMENT

美國都平啦
西岸飛東岸單程都係千零
但人地飛6粒鐘

係一個鐘機起碼五六百

Qantas SYD>MEL都千1

係坐到勁遠 不過幾難忘

搭過£8 英國去瑞士

買左7月份機票由蘇黎世飛阿姆斯特丹 連行李都係70瑞士法郎有找

去過歐洲
所以會見到人地機場大大隻字寫住內陸機
所以我地叫歐洲做內陸機？

讀過歷史
歐盟成立想歐洲一體化
所以我地叫歐洲做內陸機？

我諗愛因斯坦翻生喺你面前都係傻「尻」

第一年嚟英國讀書嘅時候
Ryanair 倫敦來回丹麥20磅一個人

有無人講下RAY

其他人唔知,但你一定係傻尻

嘩屌渣戰機咁

大把百幾蚊港紙來回都有
以前得閒冇野做成日飛去其他國家食個tea

見到啲港豬搶平機票都要成千蚊就笑鳩死

前排打算plan喺歐洲內幾個國家咁飛黎玩，都呆左咁平，但通常只會單程機先有得咁着數

比大家睇下ryanair 到底可以幾平

香港第三跑
機票遲d仲會貴d

tiger Jetstar咪平囉 mel-syd 見過$49 aud

1. 競爭大
2. EU飛EU免咗好多稅 (我Emirates歐洲飛香港 Total $4xxx 稅同燃油附加費佔咗二千幾)
3. 係Services同行李收你好多錢, 如果你當巴士咁搭 (一件手提唔寄倉,唔買飛機餐 真係好平)
4. 好多都自助, Operation Cost cut左好多

係英國讀書果陣成日飛去波蘭搵女朋友
Ryanair經常來回£30有找
去其他歐洲城市都係
但係如果你寄倉, 一件行李起碼£10
而家Ryanair好仆街 唔比免費Cabin Luggage

咁on9
真係搭巴士咁咩

係
schengen area入面飛既話 唔洗出入境 1-2個鐘航程 真係當巴士搭

聽過有人住西班牙, 係London番工

EU Countries之間個mobility 真係好高, 仲高過香港/澳門, 深圳/香港

大灣區就係想抄人EU, 但係又抄啲唔抄啲，結果變成中共控制香港既工具

本身機票好平，但我買完20kg寄倉，仲要再買handcarry，仲要第一次唔知要自己print boarding pass (要俾€22)最後好似成千蚊港紙

我間U有個professor就係咁，分分鐘程Stansted Express仲貴過程飛機，英國火車票價實在太癲。

間嘢就係靠boarding pass賺錢，最on9係非EU冇得用Mobile boarding pass + 要吸visa印，要喺外國搵部printer印。之前用BNO一次可以用手mobile，一次要hard copy。

你快d入番老母個西啦 呢度我幫你頂住

試過坐Ryanair £8由London Stansted去Oslo Gardermoen

由central london坐去Stansted程火車仲貴過程飛機

係咁嫁啦，有歐盟護照先可以唔洗印用手機過

屌歐盟國家入面架飛機唔洗飛過海咪內陸機囉，明未呀

降落以為差啲死我同隔離個鬼婆互望左幾十秒
係好勁咁撞落地，唔知係咪啲機師以前渣戰鬥機

大灣區係想抄東京灣同silicon valley
包埋澳門香港想so called 國際化
重嫌個關阻住哂 想積極搞死香港引流入深圳

以前限14日內先出機票比你print
真係好鳩

記錯左原來重平
冇記錯兩個機場都係地鐵就到到
加埋重平過入香港機場

RyanAir

英航AMS 來回LHR 連20kg 行李都係70英鎊左右
廉航就再半價

Visa Stamp就多謝大陸
因為特衰同大陸passport share 同一個country code
讀機會分唔開

躝翻去你老母個閪度啦

3年前坐壞人air, domestic flight可以用mobile boarding pass

其實歐洲航班主要分兩類
1. Schengen Flights
2. Non-schengen Flights

英國因為係Non-schengen
所以只會分International同Domestic

其實歐洲大陸冇一個term叫內陸機
因為無論你飛國內其他城市，或者飛Schengen其他城市，個procedures都係一樣

其他non Schengen EU countries(英國，Cyprus, Croatia,etc)就係海關會分Eu 同non eu
因為出入境貨物既限制

利申：係歐洲住咗4年

EU關稅區內就係non-schengen
Norway 係關稅區外有分domestic, schengen同 non-schengen

Nope
英國係EU關稅區但係non-schengen
Norway,瑞士唔係EU但係Schengen

睇完呢張圖你會明曬

主要4個terms:
1. EEA
2. EU
3. Schengen Area
4. Eurozone

我漏咗英國

航班出發分類

英國：no exit control
Schengen EU country: schengen, non-schengen
Schengen non-EU country: domestic, schengen, non-schengen

抵達分類
入境
英國/Ireland：CTA多數唔洗再入（但試過英國去DUB T2 要入境）, 其他要入境
Schengen: Non-schengen 要入境
海關
EU: 綠色+Arrival from EU,紅色
Non-EU: 綠色,紅色